\begin{center}
    $terme\,1: 1 - \frac{x}{x} < 0 \qquad
     terme\,2: 1 - \frac{x}{x}<0 $
    $\newline \newline $
    $ terme\,3: 1 - \frac{x}{x}
    - \frac{x}{x} < 0 $
\end{center}

\section[Modèle mathématique adimensionnel implicite et explicite]
{Modèle mathématique adimensionnel \\ implicite et explicite}

\subsection{Résolution explicite à 1<i<n et 0<r<R}

Rappel du bilan adimensionnel

\[\frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo} = \frac{d^2\mathlarger{\tau}} {d{(x^*)}^2} \]
\[ \tau' (Fo) = \tau'' (x^*) \]

Série de Taylor
\[ f''(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-2f(x)+f(x- \Delta x)}{{(\Delta x)}^2} \]
\[ f'(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-f(x)}{2 \cdot \Delta x} \]

Donc, on isole $\tau_i^{p+1}$

\[ \frac{\tau_i^{p+1}-\tau_i^p}{\Delta Fo}
                                          = \frac{\tau_{i+1}^p - 2 \tau_i^p
                                                  + \tau_{i-1}^p}
                                                  {{(\Delta x^*)}^2} \]

\[ \tau_i^{p+1}-\tau_i^p
                        = \Delta Fo \cdot \Bigg(
                          \frac{\tau_{i+1}^p - 2 \tau_i^p + \tau_{i-1}^p}
                             {{(\Delta x^*)}2}\Bigg) \]

\[ \tau_i^{p+1} = \Delta Fo \cdot \Bigg(
                         \frac{\tau_{i+1}^p - 2 \tau_i^p + \tau_{i-1}^p}
                              {{(\Delta  x^*)}^2}\Bigg)+\tau_i^p \]

\[ \tau_i^{p+1} = \Bigg[\frac{ \Delta Fo}
                            {{(\Delta  x^*)}^2}\Bigg] \cdot \tau_{i+1}^p
                    - \Bigg[ \frac{ 2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta x^*)}^2}
                             \Bigg] cdot \tau_{i}^p
                    + \Bigg[ \frac{\Delta Fo}{{(\Delta x^*)}^2} 
                             \Bigg] \cdot \tau_{i-1}^p \tau_i^p \]

\[ \tau_i^{p+1}
               = \Bigg[\frac{\Delta Fo}{{(\Delta x^*)}^2}\Bigg]
                   \cdot \tau_{i-1}
                 + \Bigg[ 1 - \frac{ 2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta x^*)}^2}
                   \Bigg] \cdot \tau_{i}
                 + \Bigg[ \frac{\Delta Fo}{{(\Delta x^*)}^2}\Bigg]\cdot
                   \tau_{i+1} \]

\subsection{Résolution explicite à i=1 et r=0}

Rappel du bilan adimensionnel

\[ \frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo}
                    = \frac{-Bi}{d(x^*)} - \frac{d\mathlarger{\tau}}{d(x^*)} \]

\[ \tau' (Fo) = \frac{- Bi}{\Delta x^*} - \tau'(x^*) \]

Série de Taylor
\[ f''(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-2f(x)+f(x- \Delta x)}{{(\Delta x)}^2} \]
\[ f'(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-f(x)}{2 \cdot \Delta x} \]

Donc, on isole $\tau_1^{p+1}$

\[ \frac{\tau_1^{p+1}-\tau_1^p}{\Delta Fo} = \frac{- Bi}{\Delta x^*}
                                             - \frac{\tau_1^p + \tau_2^p}
                                                    {\Delta x^*} \]

\[ \tau_1^{p+1}-\tau_1^p = \frac{-Bi}{\Delta x^*} 
                           - \Delta Fo \cdot \Big(\frac{\tau_1^p + \tau_2^p}
                                                       {\Delta x^*}\Big) \]

\[ \tau_1^{p+1} =  \Delta Fo \cdot \frac{- Bi}{\Delta x^*} 
                      - \Delta Fo \cdot \Big(
                     \frac{\tau_1^p + \tau_2^p} {\Delta x^*}\Big) + \tau_1^p \]

\[ \tau_1^{p+1} = \frac{-Bi \cdot \Delta Fo}{\Delta x^*}
                        + \Big[ \frac{\Delta Fo}
                        {\Delta x^*}\Big] \cdot \tau_1^p
                        + \Big[\frac{\Delta Fo}{\Delta x^*}\Big]
                        \cdot \tau_2^p + \tau_1^p \]

\[ \tau_1^{p+1} = \Big[1 - \frac{\Delta Fo}{\Delta  x^*}\Big] \cdot \tau_1^p
                    + \Big[\frac{\Delta Fo}{\Delta  x^*}\Big] \cdot \tau_2^p
                    - \Big[\frac{Bi \cdot \Delta Fo}{\Delta x^*}\Big] \]

\subsection{Résolution explicite à i=n et x=L}

Rappel du bilan adimensionnel

\[ \frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo} = \frac{-2}{d(x^*)} \cdot
                                     \frac{d\mathlarger{\tau}}{d(x^*)} \]

\[ \tau '(Fo) = \frac{-2}{\Delta x^*} \cdot \tau'(x^*)\]

Série de Taylor
\[ f''(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-2f(x)+f(x- \Delta x)}{{(\Delta x)}^2} \]
\[ f'(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-f(x)}{2 \cdot \Delta x} \]
